支聯會28公里長跑 悼六四28周年

支聯會28公里長跑 悼六四28周年

港聞

支聯會成員昨參與長跑，途經銅鑼灣時代廣場。夏家朗攝

【本報訊】約60名支聯會成員昨早舉行全程28公里的「六四長跑」活動，悼念六四事件28周年，領跑的副主席蔡耀昌指，支聯會正就新的六四紀念館籌款及選址，至今尚欠200萬，冀市民在今年六四燭光集會積極捐款。
支聯會一眾成員昨早清晨6時多，先由位於石硤尾賽馬會創意藝術中心的六四臨時紀念館外出發，跑到尖沙嘴乘渡輪過海，其後跑到銅鑼灣時代廣場，在民主女神像前與秘書李卓人等其他成員會合後，經港大國殤之柱等地，跑到終點中聯辦。
參加者並將民主女神像搬至中聯辦外，手持菊花默哀一分鐘後，將鮮花放於中聯辦門前後散去。

籌款建館欠200萬

蔡耀昌指約有60人參與長跑活動，延續平反六四的決心，他跑至後段更一度抽筋。而原設於尖沙嘴的六四紀念館去年7月閉館後，正於石硤尾設立臨時紀念館，蔡耀昌指紀念館將於4月30日至6月15日開放，正物色更大的地方設立永久紀念館，暫時未有確實選址，但是設立永久館須籌款300萬，惟至今只籌得100萬，希望市民於今年六四燭光集會積極捐款。
■記者許偉賢

之前好似CAP左千萬整左個乜春紀念館啦

依家又想CAP水？

其實支聯會主要業務係咪炒樓？

戇鳩支那會

支那會班老嘢連28米都跑唔到

接力長跑

1年跑多1公里
咁2047年果陣點算

同渣馬合辦掛

支那會

每人跑一公里